(单选题)1．设有 String s1= “ABC”, s2= “abc” ;则 s1=s1.concat(s2), s1 的值为
A.ABC 
B.abcABC 
C.ab 
D.ABCa
答案：D
(单选题)2．设有变量 x 的取值范围为 0~3，不含端点，则用 java 语句表示为
A.x>0&x<3 
B.x<3|x>0 
C.0<x<3 
D.x<3, x>0
答案：A
(单选题)3．要使类中的某个成员变量只能被同一个包中的类访问到，该变量可用什么修饰符修饰？
A.protected 
B.public 
C.private 
D.应不加修饰符
答案：D
(单选题)4．下列说法中，正确的是（ ）
A.类是变量和方法的集合体 
B.数组是无序数据的集合
C.抽象类可以实例化
D.类成员数据必须是公有的
答案：A
(单选题)5．设有定义语句 int a[]={66,88,99}; 则以下对此语句的叙述错误的是
A.定义了一个名为 a 的一维数组 
B.a 数组有 3 个元素
C.a 数组的下标为 1～3 
D.数组中的每个元素是整型
答案：C
(单选题)6．当方法遇到异常又不知如何处理时，下列哪种说法是正确的？
A.捕获异常
B.抛出异常
C.声明异常
D.嵌套异常
答案：B
(单选题)7．请问所有的异常类皆继承哪一个类？
A.java.io.Exception
B.java.lang.Throwable
C.java.lang.Exception
D.java.lang.Error
答案：B
(单选题)8．Thread类用来创建和控制线程，启动一个线程应该使用下面的哪个方法？（ ）
A.init()
B.start()
C.run()
D.notifyAll()
答案：B
(单选题)9．this关键字指的是？
A.当前对象指针
B.当前类的当前实例对象
C.当前对象引用
D.当前类的方法
答案：B
(单选题)10．如果类中的成员变量仅仅可以被同一包中其他类访问，则使用如下哪个约束符?
A.private
B.public
C.protected
D.no modifier
答案：D
(多选题)1.下列标识符不合法的有( )
A.new 
B.$Usdollars 
C.1234 
D.car.taxi
答案：ACD
(多选题)2.下列说法错误的有( )
A. 数组是一种对象
B. 数组属于一种原生类
C. int number=[]={31,23,33,43,35,63}
D. 数组的大小可以任意改变
答案：BCD
(多选题)3.不能用来修饰interface的有( )
A.private 
B.public 
C.protected 
D.static　　
答案：ACD
(多选题)4.下列正确的有( )
A. call by value不会改变实际参数的数值
B. call by reference能改变实际参数的参考地址
C. call by reference不能改变实际参数的参考地址
D. call by reference能改变实际参数的内容
答案：ACD
(多选题)5.下列说法错误的有( )
A. 在类方法中可用this来调用本类的类方法
B. 在类方法中调用本类的类方法时可直接调用
C. 在类方法中只能调用本类中的类方法
D. 在类方法中绝对不能调用实例方法
答案：ACD
(多选题)6.下面哪些是正确的？
A.MouseAdapter是一个类
B.MouseAdapter是一个接口
C.MouseListener是一个类
D.MouseListener是一个接口
答案：AD
(多选题)7.下面哪个语句正确地声明一个整型的二维数组？
A. int a[][] = new int[][]；
B. int a[10][10] = new int[][]；
C. int a[][] = new int[10][10]；
D. int [][]a = new int[10][10]；
答案：CD
(多选题)8.下面哪些不是java的简单数据类型?
A. short
B. Boolean
C. Double
D. float
答案：BC
(多选题)9.下列说法错误的有
A. 数组是一种对象
B. 数组属于一种原生类
C. int number=[]={31,23,33,43,35,63}
D. 数组的大小可以任意改变
答案： BCD
(多选题)10.下列说法错误的有
A.在类方法中可用this来调用本类的类方法
B.在类方法中调用本类的类方法时可直接调用
C.在类方法中只能调用本类中的类方法
D.在类方法中绝对不能调用实例方法
答案：ACD
(判断题)1.this和super都可以在main()方法中使用
A.正确
B.错误
答案：B
(判断题)2.上转型对象可以调用子类中基类被覆盖的方法。
A.正确
B.错误
答案：A
(判断题)3.上转型对象可以调用子类中新的方法
A.正确
B.错误
答案：B
(判断题)4.Java语言里的上转型对象也即是所谓的父类给子类对象赋值而已
A.正确
B.错误
答案：B
(判断题)5.Java不允许上转型对象再重新给子类对象赋值。
A.正确
B.错误
答案：B
(判断题)6.异常是程序错误或可能导致程序错误的不正常状态。
A.正确
B.错误
答案：A
(判断题)7.当一个方法在运行过程中产生一个异常，则这个方法会终止，但是整个程序不一定终止运行。
A.正确
B.错误
答案：A
(判断题)8.为了实现复杂的界面布局，JFrame的内容区可以设置多个Layout。
A.正确
B.错误
答案：B
(判断题)9.密码框类JPasswordField是文本框类JTextField的子类。文本框用JTextField.getText()获取文本内容，密码框可以使用JPasswordField.getText()获取密码文本。
A.正确
B.错误
答案：B
(判断题)10.可以使用File类读取文本文件里的内容。
A.正确
B.错误
答案：B